查詢東法去瑞士交通事宜

是咁的，本人已預計下年5月尾由法國巴黎去科爾馬留2日再係科爾馬去瑞士grindelwald

想請問一下應該點樣駁交通?

是否係科爾馬 坐ter去basel sbb 再坐火車到interlaken 轉上去grindelwald?

交通費咁樣是否大約1000元?

求高人指點一二。
另外火車票是否係返官網買會好d?
因為有d 旅客pass 要係國外買。
睇得太多資訊，人都眼花。麻煩曬咁多位